[Usemod_logo.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Usemod_logo.svg "fig:Usemod_logo.svg")
**UseModWiki**（Usenet Moderation Project (Usemod)）是Clifford Adams
所開發的[Wiki引擎](../Page/Wiki引擎.md "wikilink")，它採用[Perl做為開發的程式語言](../Page/Perl.md "wikilink")，它最大的特點是不使用任何的資料庫管理系統來儲存頁面內容，任何的新增頁面都直接儲存於檔案系統內，[維基百科曾採用UseModWiki做為所有語言版本的](../Page/維基百科.md "wikilink")[Wiki引擎](../Page/Wiki引擎.md "wikilink")，之後才自行開發[MediaWiki做為現有的介面](../Page/MediaWiki.md "wikilink")。

## 歷史回顧

回顧UseModWiki的發展歷史，其源頭是來自[沃德·坎宁安的](../Page/沃德·坎宁安.md "wikilink")[WikiWikiWeb](../Page/WikiWikiWeb.md "wikilink")，首先是[Peter
Merel依據了WikiWikiWeb的原始碼而撰寫成為](../Page/Peter_Merel.md "wikilink")[CVWiki](../Page/CVWiki.md "wikilink")，其次[Markus
Denker再修改CVWiki開發為](../Page/Markus_Denker.md "wikilink")[AtisWiki](../Page/AtisWiki.md "wikilink")，最後[Clifford
Adams再根據AtisWiki修改成為UseModWiki](../Page/Clifford_Adams.md "wikilink")，

## 功能特色

  - 採取單一檔案就可以運作
  - 不需要任何的延伸擴充程式
  - 所有的變數都直接撰寫於程式碼中
  - 頁面直接儲存於檔案系統
  - 採用[CamelCase的連結樣式](../Page/CamelCase.md "wikilink")
  - 可透過對照表而修改其顯示語言

## 版本演進

UseModWiki從2000年發布以來，其中經過13次改版，現行版本是2009年8月28日所公布的1.0.5版。

  - 2000年1月22日： 版本 0.7（最初版本）.
  - 2000年6月18日： 版本 0.8
  - 2000年7月15日： 版本 0.82
  - 2000年8月26日： 版本 0.86
  - 2000年10月12日： 版本 0.88
  - 2000年12月24日： 版本 0.90
  - 2001年2月16日： 版本 0.91
  - 2001年4月21日： 版本 0.92
  - 2003年9月12日： 版本 1.0
  - 2007年7月9日： 版本 1.01
  - 2007年8月26日： 版本 1.02
  - 2007年9月12日： 版本 1.03
  - 2007年12月1日： 版本 1.04
  - 2009年8月28日： 版本 1.05
  - 2016年11月5日：版本 1.06
  - 2017年10月31日：版本 1.10
  - 2017年11月5日：版本 1.20公布。（現行版本）

## 延伸閱讀

  - [UseModWiki官方網站（英）](http://www.usemod.com/cgi-bin/wiki.pl)

[Category:Wiki](../Category/Wiki.md "wikilink")
[Category:自由wiki软件](../Category/自由wiki软件.md "wikilink")